科學家發現「超巨型400歲格陵蘭鯊魚」

你能想像世界上某個角落，有隻生物默默的活了400年，活過人類史上一代又一代的變遷。科學家發現一隻史上最長壽的雌性格陵蘭鯊魚 (Greenland sharks) ，又名小頭睡鯊。年齡超過過去211歲弓頭鯨的長壽紀錄，成為地球上最長壽的脊椎動物！

根據外媒報導，格陵蘭鯊大約是出生在英國國王詹姆士一世 (1603年3月24日-1625年3月27日) 的統治期間，不僅度過英國的朝代更迭，更是經歷過兩次世界大戰。格陵蘭鯊擁有灰色、豐腴的身體，身長長達5公尺，是目前世界上最大的肉食動物之一。據科學家研究，格陵蘭鯊平均一年生長不到一公分，可見格陵蘭鯊在世上活了多久。

格陵蘭鯊目前的年紀是科學家大約推算，來自冰島大學的鯊魚專家史蒂芬 ‧ 坎帕納 (Steven Campana) 表示：「這幾年，生物學家一直試圖確定這隻格陵蘭鯊魚的年齡，但沒有成功。鑑於這條鯊魚是北極水域中食物鏈頂端，我們不確定鯊魚是活了20年，還是1000年，但這一切都很令人難以置信。」透過格陵蘭鯊的研究，可以幫助生物學家做出鯊魚平均壽命的推斷。

為了確定鯊魚的年齡，科學家們使用了許多方法，其中包括檢查鯊魚眼中的晶狀體，晶狀體是隨著時間積累的蛋白質組成的，當鯊魚在媽媽的子宮內發育時，蛋白質會位於晶狀體的中心。科學家表示，只要能計算出這些蛋白質生長時間，便可以估算出鯊魚的年齡。

唔好搞佢啦
畀支國人知道咗就冇好下場

魚翅拍賣一定好價

格陵蘭人會殺呢種鯊魚，可能死係格陵蘭人手上

咁老啲細胞都未死哂？

支那人： 唔, 古早味

150歲後先做真男人

格陵蘭鯊魚壽命可達400歲，是地球上已知最長壽的脊椎動物，其長壽主因是，這種動物的生長速度非常慢，大約每年只長1公分，在150歲時性發育才達成熟階段。依放射性碳定年技術測得資料推算，格陵蘭鯊魚的平均年齡大約為272歲，最長壽命肯定超過400歲。科學家說，牠們長壽的重要因素就是「慢慢長」加上「慢慢活」。

即係有幾大條

魚翅

150歲仲係處
有動物慘過我了 好開心

150歲先識扑野, 咁多年點捱